\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}


\title{Теория вероятностей}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Домашнее задание.}

\begin{enumerate}
\item Игрок А бросает шесть игральных костей и выигрывает, если выпадает хотя бы одна единица. Игрок B бросает двенадцать игральных костей и выигрывает, если выпадут хотябы две единицы. У кого больше вероятность выиграть?
\item Пусть $n$ человек, среди которых находятся A и В, становятся в ряд, какова вероятность, что между ними окажется ровно $r$ людей? Показать, что если они становятся не в ряд а в круг, то эта вероятность не зависит от $r$. (При круговом расположении рассматривать только дуги, идущие от A к В.)
\item \textit{Распростронение слухов.} В городе проживает $n+1$ человек. Один из них, узнав новость, сообщает ее другому, тот --третьему и т.д., причем, передача новостей осуществляется следующим образом: человек, которому сообщена новость, случайным образом выбирает одного из $n$ жителей города и сообщает ему новость, тот поступает точно так же и т.д. Найти вероятность того, что новость будет передана $r$ раз без:
\begin{enumerate}
\item возвращения к человеку, который ее узнал первым;
\item повторного сообщения кому-либо;
\item решить ту же задачу, когда на каждом шаге новость сообщается одним человеком группе из $N$ людей. (Первая часть является частным случаем при $N=1$).
\end{enumerate}
\item В чулане находятся десять пар ботинок. Случайно выбираются четыре ботинка. Найти вероятность того, что среди выбранных черырех есть хотя бы одна пара.
\item Найти вероятность того, что при пяти бросаниях монеты герб выпадет  по меньшей мере 3 раза подряд. Решить ту же задачу для 5 последовательных выпаданий при 10 бросках.
\item \textit{Пары.} Две одинаковые случайно перетасованные колоды из N карт сравниваются друг с другом. Если пара находится на одном и том же месте в обеих колодах, то мы говорим, что имеет место совпадение. Совпадения могут быть на любом из $N$ мест и на нескольких местах одновременно. Найти вероятность того, что имеется хотя бы одно совпадение. Оценить эту вероятность в предельном случае при $N \rightarrow \infty$.
\end{enumerate}

\end{document} 
